# Пенальти для лабораторных работ
## Лабораторная работа 1

1. Изобразить спектр абсолютно черного тела с температурой T
2. Изобразить график движения мат. Точки брошеной под углом a со скор v 
3. Изобразить спираль Паскаля, задается R и количество точек N
4. Изобразить облако случайных точек с Гауссовым распределением, N точек, центр О, сигма s
5. Изобразить орбиту движения точечного тела вокруг массивной планеты
6. Застройщик многокваритрного дома хочет на дверь каждой квартиры приклеить ее номер. Рассчитать необходимое количество цифр (от 0 до 9) необходимое для того чтобы наклеить номера на каждую квартиру. Этажей в доме M, на каждом этаже по N квартир.
7.  Найти повторяющиеся слова в строке на английском языке.


## Лабораторная работа 2

1. Построить траекторию движения точки на ободе катящегося колеса. Радиус колеса R.
2. Изобразить пересечение эллипса и параболы.
3. 

## Лабораторная работа 3
1. Реализовать алгоритм сортировки одномерного массива методом:
- Вставок
- Пузырька
- Гномика
- Слиянием
2. Сгенерировать одномерный целочисленный массив, применить к нему усредняющий фильтр, медианный, показать на графиках
3. Сгенерировать два одномерных массива, 1 - синус, 2 - меандр, к каждому применить прямое преобразование Фурье, сложить и показать на графиках.

